\chapter{Opis zadania}
Zadaniem podczas projektu była klasyfikacja obrazów rastrowych z konkretnych klas za pomocą sieci neuronowej. Pierwszy etap polegał na zgromadzeniu potrzebnych zdjęć dla 4 klas, które przedstawiały podobną tematykę. Wybraną przeze mnie kategorią były flagi państw. Najpierw z zgromadzonych danych wybrałem po jednym losowym obrazku z każdej klasy w celu ich klasyfikacji za pomocą przeszkolonej konwolucyjnej sieci neuronowej GoogLeNet. Następnie przeszedłem do douczenia wybranej sieci neuronowej wykorzystując przygotowane obrazy treningowe. Wyniki z poszczególnych etapów zostały zaprezentowane poniżej.  